# Решение тестового задания

<details>
  <summary>Задание</summary>

# Тестовое задание для Golang разработчика
Тестовое задание для кандидата на должность Golang разработчика.

## Описание
Есть внешний сервис, который обрабатывает некие абстрактные объекты батчами. Данный сервис может обрабатывать только определенное количество элементов n в заданный временной интервал p. При превышении ограничения, сервис блокирует последующую обработку на долгое время.

Задача заключается в реализации клиента к данному внешнему сервису и реализацию API для взаимодействия с клиентом, который позволит обрабатывать максимально возможное количество объектов без блокировки. Приводить реализацию внешнего сервиса необязательно!

Определение сервиса можно выразить как.

```golang
package main

import (
	"context"
	"errors"
	"time"
)

// ErrBlocked reports if service is blocked.
var ErrBlocked = errors.New("blocked")

// Service defines external service that can process batches of items.
type Service interface {
	GetLimits() (n uint64, p time.Duration)
	Process(ctx context.Context, batch Batch) error
}

// Batch is a batch of items.
type Batch []Item

// Item is some abstract item.
type Item struct{}
```

## Требования
решение должно быть в git-репозитории (можно прислать архив или опубликовать на github, gitlab, bitbucket...).

## Пожелания
документирование кода;
тесты;
использование статического анализатора (конфигурацию положить в репозиторий).
</details>

Реализован клиент `pkg/clietns/external-service/external-service.go`. Он явлвется клиентом и сожержит в себе мок сервиса с rate limiting.

Также реализован воркер `internal/workers/sync-data-external-service.go`, которые отправляет запросы с учетом лимитов. Но если вдруг он поймал блокировку, то в нем предусмотрен механизм, которые останавливает отправку запросов на заданое время. В воркере не предусмотрено обновления лимитов в run time, требует перезапуска.

Приложение можно запустить через make:

```bash
make run
```

При получении сигналов SIGINT, SIGTERM приложение аккуратно останавливает воркеры, и останавлевает своб работу полностью.

Также для бовевого приложение нужно добавить метрики и алерты, чтобы отслеживать работу воркера и вовремя реагировать на инциденты.
